［討論］其實沽空機構係咪真係個個衰人？

Reddit/wall street bets講到班沽空大鱷，就即刻連繫到08年金融海嘯，講到呢班大鱷就係當年嘅始作俑者

問題係，呢班沽空機構，係咪真係等同08年亂賣CDO、呃9人、亂畀評分個班人先？

我純粹簡單google一下Citron founder Andrew Left 開創公司嘅原意係幫助散戶對抗big institution，所以佢地嘅short selling report係公開（當然佢地亦都會因為公開踢爆公司造數獲利）
過去17年，踢爆過唔少公司，亦都搞過唔少支那公司，例如：

1）中國嘅電動車公司NIO
但Wall Street Bets 一班人見佢狙擊支那公司，反而認為Andrew Left先係欺詐一方，要report 去美國SEC搞9佢（利伸：無深入fact check）

Now, Left has become the target of claims of fraud himself. Users on the Wall Street Bets Forum have been calling on their peers to report him to the Securities and Exchange Commission since November, when he tweeted that Chinese Tesla competitor NIO’s value would fall.

2）中國恆大
2012年佢出過一份報告講中國恆大嘅問題，點知調返轉頭畀人話佢份報告misleading（好似上訴完都係判Andrew Left 輸）

In June 2012, Left published a research report in which he said that Evergrande was insolvent and had defrauded investors. After the publication of the report, Evergrande's shares dropped nearly 20 percent.

In its 2016 ruling, the Market Misconduct Tribunal said that Left had been reckless or at the least, negligent, and that the report's assertions of fraudulent accounting and insolvency were "false and/or misleading".

In 2016, Left said the original ruling marked a step backwards for fair and open markets in Hong Kong.

令我開始有d懷疑，Reddit 係咪只係一班左翼仇富嘅群眾

我個人對於畀買唔畀賣係非常反感，而背後有疑似勾結更加係入市支持嘅一大原因，但對於Reddit一班人打大鱷嘅「初心」，我個人係非常保留

樓主走先 我幫你頂住 成班友準備衝入黎話你係奴隸幫wall street班仆街洗白

只係見到佢地輸唔起就夾埋保護大戶 損害散戶利益

佢係咩人唔重要
重點係我有錢賺ok?

估唔到仲有人覺得沽空機構係好人

「令我開始有d懷疑，Reddit 係咪只係一班左翼仇富嘅群眾」

其實你有無真係睇？

有無睇佢地點DD 間公司？
例子
有無睇佢地點推論RC 入主後的影響？

咁既然人地DD 完，
覺得你Andrew 沽空一間資產夠頂負債有剩的公司並且覺得佢會破產，
係on9
而出手買貨
個問題係邊？

渾水研究

唔係個個衰
gme係講緊沽空到140%
明明得100個蘋果,你賣左140個出去
點睇都唔係善意
隻隻股票都會有人睇淡
但沽突咁多就係引火自焚

真正班衰人，係個班為左錢亂賣mbs,cdo，仲有一大班明知堆cdo係伏都不停畀靚評分嘅評級機構

反而citron呢類，專搵d做假數、負債累累嘅公司，特別一堆支那妖股

惡意沽空 最大捐失咪入班散戶囉

你死啦你

at the end, WSB班友做左d 咩？

有去當面打柒Andrew left?
有去拎枝槍叫佢 唔好沽？

你Citron 覺得唔睇好GME, 出報告叫人沽，OK
WSB 覺得GME 有前景，出晒DD 叫人買，就係仆街？

定係你覺得WSB 班友係網上串柒柒，打咁多字，好撚惡，而Citron 當初笑鳩人買GME 係Suckers 先就好友善？

"Tomorrow am at 11:30 EST Citron will livestream the 5 reasons GameStop $GME buyers at these levels are the suckers at this poker game. Stock back to $20 fast. We understand short interest better than you and will explain. "

啲機構好人定唔好人都好
wsb睇好gme買都無問題架
兩件事都無關係
偽名題